伊朗導彈射近美艦 落特朗普面 尼米茲號留守

節錄

伊朗導彈射近美艦
落特朗普面 尼米茲號留守

■伊朗軍事動作頻繁，上周五在中部的軍事演習同時發射多枚導彈。 法新社

中東局勢持續緊張，伊朗前日朝阿拉伯海目標發射多枚反艦彈道導彈，儼如向其對頭、即將下台的美國總統特朗普示威贈興。霍士新聞獨家報道，有導彈落在區內游弋的美軍「尼米茲號」航空母艦打擊群和一艘商船附近。

相關新聞：德黑蘭產鈾 英法德轟核威脅

伊朗伊斯蘭革命衞隊聲稱這次被稱為「偉大先知15」的導彈試射，成功擊中1,800公里外的靶艦，革命衞隊司令薩拉米直言，「我們其中一個防衞政策及戰略，便是要以彈道導彈打中敵人的軍艦，包括航母及巡洋艦」。

美軍不視為威脅

霍士引述消息指，至少兩枚伊朗導彈擊中海面時爆炸，碎片四飛，有導彈落點在尼米茲航母打擊群的160公里外，但既不在視線範圍內，飛行軌迹也全程受到美國間諜衞星監控，美軍判斷伊軍試射只屬例行訓練，因此並無發出警報。報道引述一名官員表示：「我們早已預期會有導彈發射」。尼米茲航母打擊群原本本月初折返美國，但途中突然接到五角大樓命令，要艦隊繼續駐守區內，直至候任總統拜登上場。

外界關注的是，當時其中一枚伊朗長程導彈落在商船外32公里的水域，有危。。。。。。。。。。。

前天的反艦彈道導彈試射也是伊朗為報復美軍暗殺其將領蘇萊曼尼，。。。。。。。。。

晒新款自殺式無人機

雖然對伊朗較為友善的拜登即將上台，有望緩和特朗普任內緊張的美伊關係，但近期德黑蘭仍頻頻有軍事動作，除試射彈道導彈和巡航導彈，又展示新款自殺式無人機及一艘由運油輪改裝成的直升機母艦。

美軍也採取相應行動，除了尼米茲航母打擊群外，早前也派出B-52戰略轟炸機飛臨波斯灣上空，連番進行威懾性巡邏，上周更罕有讓載有150多枚戰斧巡航導彈的「喬治亞號」核攻擊潛艇，在霍爾木茲海峽附近的伊軍演習範圍若隱若現示威。

半島電視台

■導彈落於美軍「尼米茲號」航母160公里外。 資料圖片

■伊朗反美情緒持續高漲。 資料圖片

波斯灣gg
歐洲，自己的事自己做啦

160公里外

戰時總統

明明係美國佬當伊朗無料到，但為左反Trump就要解讀做落Trump面

拜登上台 肯定又再推美軍去死

真係唔同人唔同解讀方式
我夠會話：
咁多年唔敢搞
等到拜燈就上台先搞
明落拜燈面睇死佢乜都唔敢做

又係毒果，打中就話落面啫，咁中國咪日日落台灣同美國面

死毒果幾時執

係美國已經無左tump呢個人, 點解仲落佢面

咁都入Trump數？
係落佢面就係佢大鳩其他國家果陣射佢啦
而家呢啲叫落拜登面 同拜登講我唔閪驚你

金正恩搞返核彈 又話唔比面拜登
伊朗射導彈 又話落特朗普面
真係咪信咁多報紙佬講野

毒果係咁上下
成日反trump

黎智英的私人助理Mark Simon事件

金仔個陣就落敗登面

根本係支那下令北韓同伊朗咁做

拜登臨上台先射，你肯定係落侵面？

160 km 外

點睇都唔似落佢面 要落佢面第一日就射
慶祝佢走 送大禮俾登登就有

有導彈落點在尼米茲航母打擊群的160公里外

仲有伊朗係落敗登面定侵面？

試下對隻艦當靶打睇下係落面定點

明係衝住拜登來,又屈落侵到

毒果係垃圾架啦
成撚日用蝗語，仲好意思話自己守護香港，叫人課金

然後拎和平獎, 好似隻死黑鬼咁